# HTML URL

## URL\(统一资源定位地址\)

url可被称为网址

语法规则:

```markup
scheme://host.domain:port/path/filename
```

说明

```text
scheme - 定义因特网服务的类型。最常见的类型是 http
host - 定义域主机（http 的默认主机是 www）
domain - 定义因特网域名，比如 w3school.com.cn
:port - 定义主机上的端口号（http 的默认端口号是 80）
path - 定义服务器上的路径（如果省略，则文档必须位于网站的根目录中）。
filename - 定义文档/资源的名称
```

## URL Schemes

以下是其中一些最流行的 scheme：

| Scheme | 访问 | 用于... |
| :--- | :--- | :--- |
| http | 超文本传输协议 | 以 http:// 开头的普通网页。不加密。 |
| https | 安全超文本传输协议 | 安全网页。加密所有信息交换。 |
| ftp | 文件传输协议 | 用于将文件下载或上传至网站。 |
| file |  | 您计算机上的文件。 |

